.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Stinking-Cloud:

Вонючее облако (`Stinking Cloud <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=309>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение
- яд

**Обычай**: арканный, природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 20-футовый взрыв

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: 1 минута

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Demon-Lord/Gogunta`

----------

Вы создаете облако вонючего тумана.
Облако работает как :ref:`spell--o--Obscuring-Mist`, за исключением того, что существа, которые заканчивают ход внутри облака испытывают тошноту (состояние :c_sickened:`тошнота` не является отравляющим эффектом).

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает состояние :c_sickened:`тошнота 1`
| **Провал**: Существо получает состояние :c_sickened:`тошнота 1`, и :c_slowed:`замедлен 1` пока в облаке
| **Критический провал**: Существо получает состояние :c_sickened:`тошнота 2`, и :c_slowed:`замедлен 1` пока не покинет облако





.. include:: /helpers/actions.rst